【專訪】廣告設計師藏噴漆被鄭紀航判入獄 未婚妻：公義已不存在 只看被告是否幸運

根據《立場新聞》統計，反修例運動至今，約有 247 宗有關藏有物品控罪的案件，如在公眾地方管有攻擊性武器、管有任何物品意圖摧毀或損壞財產等，當中六成多獲准撤控、簽保守行為及判罪名不成立，只有 17% 經審訊後裁定罪成。

在這 17% 經審訊後罪成案件中，23 歲的俊文，更是首名因藏噴漆，被判入獄的人。

裁判官宣佈退庭，庭警一聲「Court」話音未落，辯方律師搶過話來，要求替俊文申請保釋上訴。剛站起的裁判官，又坐回椅子上，揭揭桌面上文件，吐出一句「駁回保釋申請」後離開。

有日，Bella 為俊文寫求情信，俊文靦腆對她說：「你會唔會想將你 title （稱謂）改做未婚妻？」雖然 Bella 與俊文早有結婚打算，對突來的「求婚」仍感驚訝，但她沒想太多，一口答應。

Bella 摸摸手上戒指，「無諗過喺咁唔浪漫、唔正式情況下，成為佢未婚妻。但係慶幸最後佢揀我，都好感激佢接受一個咁港女嘅我。」

「被告謊話連篇、前言不對後語、砌詞狡辯、自欺欺人，不接納他的所有供詞。」

裁決那天，裁判官鄭紀航還未宣判結果，Bella 聽到批評，已經哭成淚人。

控方所指「襲警」的過程，並無片為證，全憑督察供詞舉證。

韋鑑洸聲稱感頭暈，事後到醫院驗傷，但醫生指他無大礙，毋須留院；反而俊文頭部和肋骨受傷，左右手食指拗傷，需向骨科醫生求醫。

Bella 憶起督察供詞，激動地稱俊文不是在示威現場被捕。他在沒有反抗下，遭穿重三十磅裝備的警員撲前壓住。「警察用一個唔冷靜方式將佢拘捕，連警察都冷靜唔到，作為一個被捕人士，（俊文）自己當下點樣冷靜？」

因他從事廣告設計，故他保留了該兩支、仍有大半顏料的噴漆，待日後為設計圖樣初稿上色。其後他步行中環一帶，有全副武裝的警員手持警棍衝向他，他覺得害怕，下意識逃跑，未幾遭對方撲低，過程根本。

只是俊文的說法，裁判官鄭紀航全盤不接納。

鄭紀航選擇信納警員的證供，嚴厲斥責俊文「謊話連篇」，企圖用噴漆塗鴉，「行為自私、令人厭惡，令香港井井有條的街道，變得塗鴉處處。」他又指，示威者往往噴上充滿仇恨及宣揚暴力字句，破壞及分化社會。

「無諗過一件合理事情，演變成係佢（鄭官）口中講大話。」Bella 說俊文是廣告設計師，隨身帶上噴漆，本來是平常事，「佢哋俾客戶色板去配對，就咁攞色卡會好細張，用噴漆噴上版，最快即時睇到效果同上色，一定無色差。」

「我哋唔熟悉法律，都知道襲警一定係較嚴重罪行，襲警判 45 日，之後再講噴漆（判 4 個月零 15 日），聽到個腦空白咗，真係無諗過係咁樣。」

有無人識鄭紀航
條友究竟有無家人朋友

鄭撚人： 公義只看立場

仆街狗官

裁判官宣佈退庭，庭警一聲「Court」話音未落，辯方律師搶過話來，要求替俊文申請保釋上訴。剛站起的裁判官，又坐回椅子上，揭揭桌面上文件，吐出一句「駁回保釋申請」後離開。

法官比起黑警更不知所謂
一個讀咁撚多書都可以埋沒良知
社會垃圾

仆街黑警+鄭紀航死全家 ! 永世為奴 !

抽中鄭紀航 鄭念慈 香淑嫻 王詩麗 係99%死梗

抽到溫紹明 林子勤 張天雁 水佳麗 要還神

死仆街
鄭紀航

D 親戚都屌佢鳩判

水佳麗係撞手神
一時時

佢呢啲擺明唔介意外界點睇佢

feel good撚

裁判官宣佈退庭，庭警一聲「Court」話音未落，辯方律師搶過話來，要求替俊文申請保釋上訴。剛站起的裁判官，又坐回椅子上，揭揭桌面上文件，吐出一句「駁回保釋申請」後離開。

原來咁撚兒戲

鄭念慈王詩麗蘇文隆都判過不成立
鄭狗單單都老屈成立同重判

一手破壞同摧毀一個一個家庭
個心理到底有幾變態？

直接將手上嘅嘢當成武器
將個控罪理由推到最盡
揸住枝漆直接推到去呢破壞井井有條嘅香港
完全違反香港法律原則

鄭紀航選擇信納警員的證供，嚴厲斥責俊文「謊話連篇」，企圖用噴漆塗鴉，「行為自私、令人厭惡，令香港井井有條的街道，變得塗鴉處處。」他又指，示威者往往噴上充滿仇恨及宣揚暴力字句，破壞及分化社會。

同人民法院d官無分別，無證無據就係咁鬧被告人

水狗俾上訴庭屌完兩鑊之後重手咗好多

全部都係個人主觀睇法, 咁都做到法官

立佢老母

祝佢一生一世做中國人

其中一次探監，是 Bella 與俊文上司同行，交代工作事宜。上司支持俊文，認為他負責任、努力上進，希望盡力爭取替他留住職位，或是重新聘用俊文。

即使俊文的上司如此說，Bella 心裡有數，估計俊文保住工作的機會不大。

但 Bella 也感激俊文上司的好意。

俊文漸適應獄中生活，期間卻出現一個小插曲。俊文告訴 Bella 曾收到一封信，該信有署名，但他們不知道是誰。信中內容，顯然有威脅的意味：「我同你媽媽有路，我哋返過大陸、去過澳門上過床，你唔肯認就係入面受靶啦，我會好好『照顧』你屋企人。」

Bella 說：「明眼人都睇得出咩叫『照顧』，講得好難聽。」

Bella 是第一個知道俊文在囚人士編號，俊文入獄當晚，已立刻寫信給他。俊文卻跟她說，同時收到該信與 Bella 的信。「我都好驚訝，點解有人同時寄封信俾佢，做啲咁無聊嘅野，一定係故意，特登做啲野整蠱佢。」Alvin認為是內部的人做，「我哋都係啱啱知 number，好難好快有外人知道佢 number」。Bella 與家人擔心信件令俊文情緒不安，幸好他性格開朗，對信件一笑置之。

運氣...

呢條裁判官係咪鍾意腳交

Bella 嘆息，俊文或是抽到一支「下籤」。

鄭官在處理抗爭案件時，尤是藏有物品罪，經審訊後屢判處監禁──地產經紀被指管有一包共 48 條索帶，被判 5 個月 2 星期監禁；教大講師被指藏有自製弩、木棒及箭，被判一年監禁；21 歲學生被指藏 3 支噴霧罐連打火機，被判 10 個月監禁。

然而，鄭官也有網開一面的「例外」。

八旬翁被指以利器刺「長毛」，他曾在庭上稱是「替天行道」，又指許智峯和黃之鋒「兩個遲早都要死」。鄭官稱他「熱愛社會」，為他索取社會服務令報告，押後判刑期間獲准保釋。其後，報告表明他不適合社會服務令，鄭官最終判老翁 3 個月零 6 日監禁。

早聽過，有法官讚揚斬人的被告「高尚情操」，怎料自己的未婚夫，也遇上一個相似的裁判官。「社會服務令都可以保釋，已經好輕手，點解我哋唔可以（保釋）呢？」Bella 對比兩案，「俊文咩都無做過、無證據，個伯伯有證據都放過佢（意指只判 3 個多月）。除咗唔好彩，都無其他嘢可以講到。」

奶腳色魔嚟

以前連登先屌過水佳麗係紅官係制裁啱啱開始果陣佢先正常番少少

剩幾行 個法律學位邊度黎？有冇得將佢d判決比佢學校/老師睇？

疑點利益歸於控方

佢親戚登報同佢斷絕來往，佢越判越high

推 垃圾鄭狗

根本用一個人去判罪就係on9
人類真係可悲

堅係極度偏頗

好似話呢啲垃圾係做doj啲薯仔
再慢慢保送上去
又係自卑變自大既例證

推

講得好啱 真係睇彩數
所以一定要上訴

依條撚樣快撚D中肺炎死

Push

姓’郑’係咪全部都係心理變態?

有冇投訴師出動

垃圾紅官

呢啲人協助政府打壓人民
制裁名單加埋佢

抽中？律政狗安排架

哩個納粹判官躲喺司法光環入面為所欲為逼害港人 點解仲未被制裁

一早杯左佢啦，佢應該得返政府同事

香港法治：公義不存在，看被告是否幸運

控方所指「襲警」的過程，並無片為證，全憑督察供詞舉證
利益疑點去曬邊?
被告講法點樣令個官覺得佢係
謊話連篇、前言不對後語、砌詞狡辯、自欺欺人????
差佬同被告個講法都冇係證據下 口講當證據?

企圖 、往往噴上充滿仇恨字句？

被告只係袋住支噴漆
就幻想咁多嘢？
被害妄想症？
人哋仲要係廣告設計師

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

哩啲垃圾案有乜理據唔准保釋

好想係街撞到呢隻官，實好正

真
藏噴漆都無得保釋？

有冇份報紙睇下？

第一次聽

你覺得佢care? 佢覺得自己好正義

比支Glock 18我

鄭紀航表哥公開信 除紅白二事 生死不往來

給裁判官表弟的一封私函

唔係用人應該用咩？真心想知 電腦？

仲有個姓蘇

佢表哥之前係立場出稿話要同佢斷絕關係

其實律政狗係有法庭既排期表,佢就專揀D紅官得閒既日子去排期上庭,咁你話最後會抽到咩人去審啦

大把黃屍左膠今時今日仲話點解黑警要死全家啦
所以佢驚咩撚黃屍杯葛先

麻煩晒巴打

佢點解要走？ 擺明佢係支持政權個邊 退休去大灣區個一類

起碼唔係一個人

呢單

鄭紀航法官教你搭車返屯門

鄭紀航：香港特區行政區常任裁判官，於二○○六年在香港城市大學取得語言及法律文學碩士學位。他於一九九四年在香港及一九九七年在英格蘭及威爾斯獲得事務律師資格。他由一九九四年至一九九七年期間私人執業，於一九九七年至二○○一年在律政司擔任政府律師，及自二○○一年起在律政司擔任高級政府律師。二○○六年獲委任為常任裁判官。

要幾個法官去判一單亂拋垃圾或者係不斷打電話罪太高行政成本

Mr Cheang Kei-hong

Mr Cheang was born in Macau in 1967.
He obtained Bachelor of Laws from the University of London in 1991,
Postgraduate Certificate in Laws from the University of Hong Kong in 1992, and
Master of Arts in Language and Law from the City University of Hong Kong in 2006.
He was admitted as Solicitor in Hong Kong in 1994 and in England and Wales in 1997.
He was in private practice from 1994 to 1997.
He was appointed Government Counsel from 1997 to 2001 and
Senior Government Counsel since 2001 in the Department of Justice.

國際線有任 請每日推Post

證明表揚啲官係有用

其實都睇運氣
擲骰算啦
三條六就無罪

想知鄭條撚樣判左幾多人入去

香港真可悲 淪落至此

利益集團同14億支那人企喺佢嗰面

次次砌模型都要買四五罐噴油，宜家好撚驚

依家抽中好官都無用，仲有條法律罅係度搞事

她認為司法制度混亂，即使被告獲判無罪，也要擔心日後遭律政司上訴。「其實都係今日唔知聽日事，宜家好多被判罪名不成立嘅案件，愈嚟愈多俾律政司介入上訴。佢哋上訴無限期，過咗 8 個月都可以重新上訴。」

「公義已經唔存在，係睇你好唔好彩。」

連仔咪都係上嚟屌下幾句鬼就算
佢wfc
睇透香港人底線

軍師！

係

就快被支那平靚法官取代

有葡萄牙護照

要制裁就制裁埋啲官

又係呢個狗官

又係光頭仔